\section{Περιγραφή Εφαρμογής}

Η λύση, που προτείνεται εδώ, είναι η σχεδίαση και δημιουργία μίας εφαρμογής, η οποία προέρχεται από μία βάση δεδομένων που θα αποθηκεύει τα πιάτα και ποτά που προσφέρει κάθε κατάστημα ξεχωριστά, καθώς και τα συστατικά τους.

Οι απλοί χρήστες (πελάτες) θα έχουν πρόσβαση σε μία μεγάλη βάση δεδομένων, ώστε να ενημερώνονται για τη σύσταση του καθενός από τα πιάτα και ποτά πριν κάνουν την επιλογή τους. Ακόμα, θα δίνεται η δυνατότητα φιλτραρίσματος των επιλογών και ο αποκλεισμός όσων είναι ακατάλληλα για τη δίαιτα που ακολουθεί ο χρήστης. Θα μπορούν να προτείνουν τη προσθήκη νέων καταστημάτων. Οι προτάσεις αυτές, αφού γίνουν αποδεκτές από κάποιον διαχειριστή, θα γίνονται διαθέσιμες στους υπόλοιπους χρήστες. Τέλος, έχουν πρόσβαση στο σύνολο των κριτικών για τα πιάτα ή ποτά που προσφέρει κάθε κατάστημα.

Μία άλλη κατηγορία χρηστών είναι οι ιδιοκτήτες των καταστημάτων. Η εφαρμογή θα δίνει σε αυτούς την ευκαιρία να επιδείξουν τη ποικιλία των πιάτων που προσφέρουν και των υλικών που χρησιμοποιούν, καθώς επίσης την γκάμα από δίαιτες που υποστηρίζει το μενού τους. Ακόμα, θα τους δίνεται η ευκαιρία να διαβάσουν κριτικές για κάθε πιάτο ή ποτό ξεχωριστά με σκοπό τη βελτίωσή τους.

Η παραπάνω λύση παρέχει ορισμένα εμφανή προτερήματα σε σχέση με προηγούμενες προσπάθειες. Η βάση θα παρέχει περισσότερες και πιο αναλυτικές πληροφορίες για κάθε πιάτο και ποτό ξεχωριστά, αλλά και για την συγκεκριμένη υλοποίησή του από το εκάστοτε κατάστημα. Αυτό δίνει μία καλύτερη εικόνα των επιλογών στον χρήστη. Ταυτόχρονα, κάθε χρήστης θα μπορεί να αποθηκεύσει πληροφορίες σχετικές με τη δίαιτα που ακολουθεί, ώστε να γίνεται αυτόματα το φιλτράρισμα των επιλογών όπως περιγράφηκε παραπάνω.